import {Question} from "../types/questions.ts";

export const QuizData: Question[] = [
  {
    "id": 1,
    "round": 1,
    "category": "Українські Різдвяні традиції",
    "price": 100,
    "question": "Що таке 'вертеп'?",
    "answer": "Театралізоване дійство, яке відображає історію Різдва",
    "type": "text",
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": 2,
    "round": 1,
    "category": "Українські Різдвяні традиції",
    "price": 200,
    "question": "Яка різдвяна традиція пов’язана з зерном?",
    "answer": "Посівання",
    "type": "text",
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": 3,
    "round": 1,
    "category": "Українські Різдвяні традиції",
    "price": 300,
    "question": "Як називається вечір перед Різдвом у народі?",
    "answer": "Святвечір",
    "type": "text",
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": 4,
    "round": 1,
    "category": "Географія та Різдво",
    "price": 100,
    "question": "У якій країні виник фестиваль 'Свято світла', пов'язаний із Різдвом?",
    "answer": "Швеція",
    "type": "text",
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": 5,
    "round": 1,
    "category": "Географія та Різдво",
    "price": 200,
    "question": "У якому океані розташований острів Різдва?",
    "answer": "Індійський океан",
    "type": "text",
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": 6,
    "round": 1,
    "category": "Географія та Різдво",
    "price": 300,
    "question": "Яке місто вважається місцем народження Ісуса Христа?",
    "answer": "Віфлеєм",
    "type": "text",
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": 7,
    "round": 1,
    "category": "Різдвяні фільми",
    "price": 100,
    "question": "У якому фільмі героїня Крістін Данст тікає з дому на Різдво?",
    "answer": "Ельф (Elf)",
    "type": "text",
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": 8,
    "round": 1,
    "category": "Різдвяні фільми",
    "price": 200,
    "question": "Як називається фільм про бізнесмена, який отримує другий шанс на Різдво?",
    "answer": "Це чудове життя",
    "type": "text",
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": 9,
    "round": 1,
    "category": "Різдвяні фільми",
    "price": 300,
    "question": "У якому фільмі діти борються з прибульцями на Різдво?",
    "answer": "Санта-Клаус проти марсіан",
    "type": "text",
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": 10,
    "round": 2,
    "category": "Українські обряди та звичаї",
    "price": 200,
    "question": "Яке традиційне заняття на Різдво передбачає спів та похід по домівках?",
    "answer": "Коляда",
    "type": "text",
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": 11,
    "round": 2,
    "category": "Українські обряди та звичаї",
    "price": 400,
    "question": "Яка страва на столі першою куштується на Святвечір?",
    "answer": "Кутя",
    "type": "text",
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": 12,
    "round": 2,
    "category": "Українські обряди та звичаї",
    "price": 600,
    "question": "Як називають зимове свято, яке супроводжується народженням нового сонця?",
    "answer": "Коляда",
    "type": "text",
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": 13,
    "round": 2,
    "category": "Різдвяні легенди та історії",
    "price": 200,
    "question": "Як звали трьох волхвів?",
    "answer": "Мельхіор, Гаспар, Балтазар",
    "type": "text",
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": 14,
    "round": 2,
    "category": "Різдвяні легенди та історії",
    "price": 400,
    "question": "Яке чудо сталося в ніч Різдва згідно з легендами про святого Миколая?",
    "answer": "Він таємно залишив подарунки для бідної родини",
    "type": "text",
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": 15,
    "round": 2,
    "category": "Різдвяні легенди та історії",
    "price": 600,
    "question": "Яка країна вперше почала святкувати Різдво офіційно в IV столітті?",
    "answer": "Римська імперія",
    "type": "text",
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": 16,
    "round": 2,
    "category": "Світові традиції Різдва",
    "price": 200,
    "question": "У якій країні діти отримують подарунки 6 січня, у день Трьох королів?",
    "answer": "Іспанія",
    "type": "text",
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": 17,
    "round": 2,
    "category": "Світові традиції Різдва",
    "price": 400,
    "question": "У якій країні популярно випікати 'Різдвяний полінний пиріг'?",
    "answer": "Франція",
    "type": "text",
    "difficulty": "medium"
  },
  {
    "id": 18,
    "round": 2,
    "category": "Світові традиції Різдва",
    "price": 600,
    "question": "Яка країна відома тим, що на Різдво їдять смажену курку з KFC?",
    "answer": "Японія",
    "type": "text",
    "difficulty": "hard"
  },
  {
    "id": 19,
    "round": 3,
    "category": "Географія Різдва",
    "price": 300,
    "question": "У якій країні на Різдво запускають найбільшу кількість феєрверків?",
    "answer": "Бразилія",
    "type": "text",
    "difficulty": "easy"
  },
  {
    "id": 20,
    "round": 3,
    "category": "Географія Різдва",
    "price": 600,
    "question": "Яке місто має прізвисько 'Різдвяна столиця Європи'?",
    "answer": "Страсбург",
    "type": "text",
    "difficulty": "medium"
  },
]